<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bGIS on gi-modules</title>
    <link>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/categories/bgis/</link>
    <description>Recent content in bGIS on gi-modules</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us^</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gisma-courses.github.io/gi-modules/categories/bgis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Change Detection - Entwaldung im Harz</title>
      <link>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2021-12-03-r-spatial-in-der-nussschale/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2021-12-03-r-spatial-in-der-nussschale/</guid>
      <description>Am Beispiel eines typischen Arbeitsablaufs könne sowohl die frisch erworbenen R-Fertigkeiten gefestigt als auch eine gute Arbeitspraxis eingeübt werden. Die Fragestellung mit der wir uns beschäftigen wollen ist die Erfassung der flächenhaften Verluste von Fichtenwald am Beispiel des Westharzes.
Setup Grundsätzlich können Sie dies bereits mit ihren Basis-Fähigkeiten erfolgreich bearbeiten. Damit Sie sofort mit einer guten Struktur starten treffen wir noch ein paar Vorbereitungen. Zunächst installieren sie bitte das Paket envimaR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change detection - Klassifikationsverfahren</title>
      <link>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2021-12-16-change-detection/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2021-12-16-change-detection/</guid>
      <description>In den Geowissenschaften ist die Fernerkundung die einzige Messtechnik, die eine vollständige meßtechnische Abdeckung auch globaler Skalen ermöglicht. Zur erfolgreichen Nutzung gehören die souverände Anwendung von existierenden und notwendigerweise auch die Anpassung dieser bzw.die Entwicklung eigener Methoden.
Einleitung Ein wichtiger Anwendungsfall in der Geo- oder Umweltinformatik ist die Erfassung von Veränderungen mittels Satelliten-, Flugzeug- und Drohnenbildern (Change Detectin Analysis).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change Detection - Qualitätseinschätzung und Auswertung</title>
      <link>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2022-02-16-change-detection-assessing-the-numbers/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2022-02-16-change-detection-assessing-the-numbers/</guid>
      <description>Da in jeder Klassifizierung von Daten immer Fehlklassifikationen vorkommen und die Ursachen vielfältiger Art sein können und häufig nicht bestimmbar sind, ist die Bewertung der Qualität von zentraler Bedeutung um die Belastbarkeit der Klassifikation einschätzen zu können. Der nachfolgende Artikel beschäftigt sich mich den grundlegensten Bewertungsmethoden.
Setup  Einlesen der Datensätze In den beiden Beiträgen Forstflächenverluste im Harz und Klassifikation von Landuse/Landcover Veränderungen sind verschiedene Klassifikation und Hilfsdatensätze berechnet worden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
