<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bGIS on gi-modules</title>
    <link>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/categories/bgis/</link>
    <description>Recent content in bGIS on gi-modules</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us^</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gisma-courses.github.io/gi-modules/categories/bgis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fichten im Harz</title>
      <link>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2021-12-03-r-spatial-in-der-nussschale/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2021-12-03-r-spatial-in-der-nussschale/</guid>
      <description>Change Detection Trockenstress Fichten im Harz Am Beispiel eines typischen Arbeitsablaufs könne sowohl die frisch erworbenen R-Fertigkeiten gefestigt als auch eine gute Arbeitspraxis eingeübt werden. Die Fragestellung mit der wir uns beschäftigen wollen ist die Erfassung der flächenhaften Verluste von Fichtenwald am Beispiel des Westharzes.
Grundsätzlich können Sie dies bereits mit ihren Basis-Fähigkeiten erfolgreich bearbeiten. Damit Sie sofort mit einer guten Struktur starten treffen wir noch ein paar Vorbereitungen. Zunächst installieren sie bitte das Paket envimaR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change detection</title>
      <link>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2021-12-16-change-detection/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2021-12-16-change-detection/</guid>
      <description>In den Geowissenschaften ist die Fernerkundung die einzige Messtechnik, die eine vollständige meßtechnische Abdeckung großer räumlicher Skalen ermöglicht. Zur Forschung gehört notwendigerweise auch die Entwicklung eigener Methoden, insbesondere im Hinblick auf die Verarbeitungsketten, aber auch in der Kopplung geeigneter und etablierter Methoden.
Ein zentraler Bestandteil der Umweltinformatik ist die Veränderungsdetektion mittels Satelliten-, Flugzeug- und Drohnenbildern. Oft wird dies in Verbindung mit bio- und geophysikalischen oder vom Menschen verursachten Prozessen genutzt, um ein tieferes Verständnis und die Möglichkeit zur Entwicklung von Vorhersagemodellen zu erhalten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
