<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>change detection on gi-modules</title>
    <link>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/tags/change-detection/</link>
    <description>Recent content in change detection on gi-modules</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us^</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gisma-courses.github.io/gi-modules/tags/change-detection/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Analysis of massive Remote Sensing data</title>
      <link>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2022-02-15-analysis-of-massive-sentinel-data-using-stac-and-gdalcubes/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2022-02-15-analysis-of-massive-sentinel-data-using-stac-and-gdalcubes/</guid>
      <description>Introduction Big thanks to Marius Appel, who beside other contributions, gave 2021 at OpenGeoHub Summer School 2021 a great workshop. This blog post builds on that workshop and integrates some additional application aspects.
Sentinel-2 is currently the most important platform for Earth observation in all areas, but especially for climate change, land use and ecological issues at all levels, from the upper micro level to the global level.
There are two operational Sentinel-2 satellites: Sentinel-2A and Sentinel-2B, both in sun-synchronous polar orbits and 180 degrees out of phase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change Detection - Entwaldung im Harz</title>
      <link>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2021-12-03-r-spatial-in-der-nussschale/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2021-12-03-r-spatial-in-der-nussschale/</guid>
      <description>Am Beispiel eines typischen Arbeitsablaufs könne sowohl die frisch erworbenen R-Fertigkeiten gefestigt als auch eine gute Arbeitspraxis eingeübt werden. Die Fragestellung mit der wir uns beschäftigen wollen ist die Erfassung der flächenhaften Verluste von Fichtenwald am Beispiel des Westharzes.
Setup Grundsätzlich können Sie dies bereits mit ihren Basis-Fähigkeiten erfolgreich bearbeiten. Damit Sie sofort mit einer guten Struktur starten treffen wir noch ein paar Vorbereitungen. Zunächst installieren sie bitte das Paket envimaR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change Detection - Klassifikationsverfahren</title>
      <link>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2021-12-16-change-detection/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2021-12-16-change-detection/</guid>
      <description>In den Geowissenschaften ist die Fernerkundung die einzige Messtechnik, die eine vollständige meßtechnische Abdeckung auch globaler Skalen ermöglicht. Zur erfolgreichen Nutzung gehören die souverände Anwendung von existierenden und notwendigerweise auch die Anpassung dieser bzw.die Entwicklung eigener Methoden.
Einleitung Ein wichtiger Anwendungsfall in der Geo- oder Umweltinformatik ist die Erfassung von Veränderungen mittels Satelliten-, Flugzeug- und Drohnenbildern (Change Detectin Analysis). Oft wird dies in Verbindung mit bio- und geophysikalischen oder auch vom Menschen verursachten Prozessen genutzt, um ein tieferes Verständnis und die Möglichkeit zur Entwicklung von Vorhersagemodellen zu erhalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change Detection - Auswertung</title>
      <link>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2022-02-16-change-detection-assessing-the-numbers/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gisma-courses.github.io/gi-modules/post/2022-02-16-change-detection-assessing-the-numbers/</guid>
      <description>Da in jeder Klassifizierung von Daten immer Fehlklassifikationen vorkommen und die Ursachen vielfältiger Art sein können und häufig nicht bestimmbar sind, ist ist die Bewertung der statistisch ermittelten Klassifikationsqualität von zentraler Bedeutung um die Belastbarkeit der Klassifikation einschätzen zu können. Der nachfolgende Artikel beschäftigt sich mit grundständigen Auswertungskonzepten.
Setup root_folder = &amp;quot;/media/creu/meta/active/geoinfo&amp;quot; # # Type: script # Name: change_detection_workflow.R # Description: basic reproducible Change Detection workflow for Sentinel data # data download -&amp;gt; digitizing training areas -&amp;gt; # extracting and preparing training data -&amp;gt; # example classifications: cluster analysis, random forest, MaxLike # quality assesment and comparison with basic tools, kappa, and motif # basic visualisation examples with tmap and mapview # Dependencies: # Output: original sentinel tile # AOI window of this tile (research_area) # training areas # Copyright: GPL (&amp;gt;= 3), Chris Reudenbach, creuden@gmail.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
